《鏗鏘說》 杜琪峯：只有當你唔做嘅話，你即係投降

香港電影低潮時期創立銀河映像
籌辦「鮮浪潮」培養年輕導演
對時代﹐對社會有責任
好榮幸香港出到杜sir呢個導演

「話香港電影已死嘅人，根本唔識咩係電影。」

「鼓勵小朋友一定要繼續落去做，只有當你唔做嘅話，你即係投降。」

「我覺得係咁樣嘅時代裏面，更加考驗我地嘅韌力。」

「電影圈年輕一代有嘅係時間，你地有年輕嘅衝動，你地可以做時代賦予你地嘅任務。」

「我自己覺得做啲犯法或者唔正當嘅嘢呢，遲早都要還嘅，日後都會有啲嘢話比大家知係對定錯嘅。」

「只要你肯去諗嘅話，一定有條路走嘅，香港人係好聰明嘅。」

「香港永遠要令自己成為一個好另類嘅地方，佢就永恆；如果香港入咗一個框架入面，佢就係不幸。」

「仲有一息尚存嘅話，我地應該充滿希望，應該積極面對未來。」

杜sir真係字字珠璣

最後杜sir用2004年拍嘅《柔道龍虎榜》鼓勵大家

「柔道最重要係企翻起身，撻咗落去﹐你起翻身咪得囉，就係不停咁去戰鬥。」

杜蛇先係真心中意電影

on9
佢自己都識唔拍政治片避免踩界
之後就叫人唔好放棄

阿PR，你放棄分化啦
你d咁嘅質素冇5毫子收㗎

係，佢真係好L煩

「話香港電影已死嘅人，根本唔識咩係電影。」

兜巴括落你老細度

推介大家睇埋杜sir套紀錄片《無涯》
講出佢對電影，對香港嘅愛
netflix有

個訪問好撚正

請珍惜杜蛇

呢齣勁正

我想同你打翻場

睇咗
呢套真係好嘢嚟
睇到杜 Sir 對電影嘅赤誠
嗰時人哋已經身體力行
證明緊香港電影唔會死
真係好多謝香港有班咁熱血嘅電影工作者
一直堅持撐住呢個行業

銀河映像 難以想像

推